民權觀察質疑無傳召權

民權觀察質疑無傳召權

監警會副主席張華峰

【本報訊】對於監警會可能主動調查6.12警方鎮壓手法，民權觀察指監警會沒調查權和傳召權，依賴投訴警察課調查及蒐證，「自己人查自己人」，沒有公信力，要求獨立調查事件。

民權觀察指監警會委員會被建制派人士壟斷，沒有公信力和能力全面調查。該組織稱，監警會沒調查權，沒法定權力傳召任何人作證，針對警員的調查和蒐證均須依靠警方的投訴警察課，「自己人查自己人」，加上現行監警制度下作證人士不獲法律保障，料警察和示威者都不願作證，實際上難以全面調查。組織促請政府成立獨立調查委員會調查。

《蘋果》查閱監警會現任27名委員名單，至少18人有明顯親建制或撐警立場，其中副主席張華峰更曾捐款支援因使用非法武力而遭定罪的警員、委員蘇麗珍則於金鐘衝突後買果籃慰問警員等。《蘋果》早前統計，監警會過往九年每年只得3%至4%投訴最終成立，約九成的受罰警員只是被警告或訓諭，其中2017/18年度涉及行使警權的質詢，警方接受率為0%；至於將投訴結果由不屬實改為屬實的個案，只佔總個案約1%。

■記者曾偉龍

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

上一則
上一則
監警會擬主動查6.12衝突 清一色建制派無權全盤檢視

下一則
下一則
曾設專責組查李克強訪港事件

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」